<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ballonfabrik">Ballonfabrik</string>
    <string name="ballonfabrik_description">In der ehemaligen Ballonfabrik in Augsburg-Oberhausen hat
        der Kulturpark West 2010 weitere Arbeitsmöglichkeiten für Künstler und Kreative geschaffen.
        Auf 1500 Quadratmeter finden sich Ateliers, Werkstätten, Kreativbüros, Workshopräume und
        "Räume auf Zeit" für Startups sowie ein Veranstaltungsraum für selbstorganisierte Kultur, die
        "Fabrique unique".</string>
    <string name="ballonfabrik_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.ballonfabrik.org\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="barfly">Barfly</string>
    <string name="barfly_description">Bar, Lounge, Club.</string>
    <string name="barfly_link"><![CDATA[<a href=\'www.barfly-club.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="enchilada">Enchilada</string>
    <string name="enchilada_description">Der Mexikaner-Klassiker ist seit 20 Jahren eine feste Größe
        in Augsburgs Nightlife.</string>
    <string name="enchilada_link"><![CDATA[<a href=\'www.enchilada.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="glimmer_bar">Golden Glimmer Bar</string>
    <string name="glimmer_bar_description"> Seit 2011 lockt die Golden Glimmer Bar die Freunde des
        guten Geschmacks an den Schmiedberg. Die Drinks sind ausgesucht und je nach Saison wechselt
        die Karte mit Eigenkreationen. Für Liebhaber bester Brände gibt es eine feine Auswahl u.a.
        von der Stählemühle. Vom Mixology Bar Guide 2017 wieder als Tipp der Redaktion ausgezeichnet.
        Donnerstags läuft die "Meine Musik" Reihe und wechselnde DJs legen am Wochenende auf.</string>
    <string name="glimmer_bar_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.goldenglimmer.de/\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="kantine">Kantine</string>
    <string name="kantine_description">Die Konzert- und Clubbing-Location auf zwei Ebenen feierte im
        Mai 2012 zehnjähriges Jubiläum. Der ca. 400 Menschen fassende Club bietet ein umfassendes
        Liveprogramm mit lokalen und internationalen Bands. Soundtechnisch geht es quer durch:
        Independent, Alternative, Drum'n'Bass, Rock'n'Roll, 80er bis Wave, Dancehall &amp; Reggae, Rockabilly,
        Electro. Pizza, Biergarten, Kicker.</string>
    <string name="kantine_link"><![CDATA[<a href=\'www.musikkantine.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="kesselhaus">Kesselhaus</string>
    <string name="kesselhaus_description">Super hohe Halle aus der Gründerzeit für tolle Events,
        Galerie und 2. kleinerer Floor „Black Box“ in 8 Meter Höhe. Wer einen Blick über die Balustrade
        im Mainflloor riskiert, kann den einfach unglaublichen Blick der Location von oben genießen.
        Hier haben schon Künstler wie Monika Kruse, Westbam, Sven Väth, Fritz Klakbrenner u.a. aufgelegt.
        Nur zu Events geöffnet.</string>
    <string name="kesselhaus_link"><![CDATA[<a href=\'www.kesselhaus.eu\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="kradhalle">Kradhalle</string>
    <string name="kradhalle_description">Die mittelgroße Halle im Kulturpark West ist zu mieten und
        eignet sich für so ziemlich alles: Vom Flohmarkt bis zu Theatervorstellungen war schon alles
        geboten, natürlich neben zahlreichen Konzerten und Partys.</string>
    <string name="kradhalle_link"><![CDATA[<a href=\'www.kulturparkwest.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="kreuzweise">Kreuzweise</string>
    <string name="kreuzweise_description">Der Keller unter den Augsburger Clubs. In der gemütlichen
        Wohnzimmerbar trifft der Punk den Banker bei Biobier und spezieller Wodkaauswahl. Musikalisch
        geht alles außer Mainstream, von B-Movie-Trash-Sound bis Balkanbeats.</string>
    <string name="kreuzweise_link"><![CDATA[<a href=\'https://www.facebook.com/Kreuzweise-120110351361651/?rf=273424749394529\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="kultstrand">KultStrand</string>
    <string name="kultstrand_description">Der Kultstrand befindet sich auf dem denkmalgeschützten Gelände
        des SchlachthofQuartiers und lädt im Sommer 2015 das Augsburger Zentrum und Umland zum Kurzurlaub
        ein. Die 2.000 qm große Kastanienwiese auf dem Gelände des SchlachthofQuartiers wird durch 400
        Tonnen feinstem Sand zum KultStrand.</string>
    <string name="kultstrand_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.kultstrand.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="mahagoni_bar">Mahagoni Bar</string>
    <string name="mahagoni_bar_description">Das Ambiente des Musikclubs ist einzigartig, denn es reicht
        vom historischen Gewölbekeller in den sog. Katakomben bis zum Retro-Style mit Bambusoptik
        auf dem Mainfloor. Hier bekommt Ihr freitags Clubsound abseits des Mainstreams geboten, am
        Samstag wird meist eine Tanzfläche auf Partytauglichkeit getrimmt und die zweite Area, ein
        Stockwerk tiefer, mit interessanter Nischenmusik beschallt. Immer wieder werden bekannte
        auswärtigen Gast-DJs hinter den Plattentellern gesichtet. Das Musikspektrum reicht von
        Reggae, Balkan, Indie, Breakbeats und HipHop bis zu Electro &amp; Deephouse. Bis 23 Uhr ist der
        Eintritt meist frei und am Donnerstag beim Studentenabend könnt ihr bis 24 Uhr sogar mit
        dem Barkeeper um den Getränkepreis zocken und ordentlich sparen!</string>
    <string name="mahagoni_bar_link"><![CDATA[<a href=\'www.mahagonibar.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="mo">Mo Club</string>
    <string name="mo_description">Der Mo Club - seit Jahren der Garant für fünf Nächte Party pur –
        und das jede Woche! Dienstags ist im Mo die Party für alle Studenten zuhause, abfeiern zum
        besten Partysound der Stadt bei ultragünstigen Getränkepreisen. Mittwochs präsentiert Euch
        das Mo die heißesten Tracks aus HipHop und Electro. Am Donnerstag kommen besonders die
        Ladies auf ihre Kosten und freitags und samstags heizen Euch die Mo Club-Resident DJs so
        richtig ein. Fünf Nächte – Fünf Parties – ein Club: Mo Club – your party location!</string>
    <string name="mo_link"><![CDATA[<a href=\'www.moclub.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="murphys">Murphy\'s Law</string>
    <string name="murphys_description">Irish Pub und Sportsbar mit Fastfood deluxe, Getränken von
        Standards über Cocktails bis irische Biere und natürlich super Stimmung – da braucht man
        nichts weiter zu sagen! Während der Fußballsaison werden Bundesliga und Champipns League
        geschaut, u.a. alle Spiele des FCA und des FC Bayern München. Dank zwei Beamern und
        Fernseher können verschiedene Spiele oder auch die Konferenzschaltung geschaut werden.
        Das Murphy's Law öffnet immer spätestens 30 Minuten vor Spielbeginn.</string>
    <string name="murphys_link"><![CDATA[<a href=\'www.murphys-law-augsburg.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="ostwerk">Ostwerk</string>
    <string name="ostwerk_description">Auch schon ein kampferprobtes Schlachtross der Augsburger
        Diskoszene. Am Samstag wird Geld verdient mit Partysound und Getränkespecials ("Nimm 5" -
        fünf Getränke für fünf Euro), Leidenschaft und Engagement zeigen sich bei den regelmäßigen
        Konzerten deutscher und internationales Acts von Frittenbude und Gisbert zu Knyphausen bis
        zu Shout Out Louds, Blood Red Shoes und Samy Deluxe. Und auch Lesungen funktionieren im
        Ostwerk großartig, wie schon Rocko Schamoni oder die Titanic-Crew erfahren durften. Der Club
        im Osten ist außerdem seit Jahren Gastgeber für das Finale des Wettbewerbs "Band des
        Jahres". Und für den Hunger parkt draußen der rollende Dönerverkauf.</string>
    <string name="ostwerk_link"><![CDATA[<a href=\'www.ostwerk.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="rock_cafe">Rock Cafe</string>
    <string name="rock_cafe_description">Wir bieten unseren Gästen in unserem einmaligen Ambiente
        einen gemütlichen Aufenthalt…"oft kopiert und nicht erreicht". Jeden Samstag spielen super
        Live-Bands. Seit 28 Jahren sorgen wir für Euer Vergnügen bei uns.</string>
    <string name="rock_cafe_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.rock-cafe.org\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="rockfabrik">Rockfabrik</string>
    <string name="rockfabrik_description">Augsburgs Rocktempel gleich bei der MAN mit großer Tanzfläche
        und Club im Club. Mittwoch treffen sich hier die Bewohner von "Gothic City", Donnerstag in
        den Ferien gibt\'s "A Tunes", Freitag läuft Augsburgs härtester Partysound und am Samstag
        geht\'s ab zum "Planet Rock" mit aktuellem Rock, Metal &amp; Classics.</string>
    <string name="rockfabrik_link"><![CDATA[<a href=\'www.rockfabrik-augsburg.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="schwarzes_schaf">Schwarzes Schaf</string>
    <string name="schwarzes_schaf_description">We Are The Night:
        Unter diesem Motto versorgt das Schwarze Schaf Augsburg Wochenende für Wochenende mit ausgelassenen
        Clubnächten und der richtigen Ladung Bass. Egal, ob Indie, Techno oder Drum\'n\'Bass,
        alternative Clubkultur gepaart mit musikalischem Anspruch - für das alles ist das
        Schwarze Schaf die richtige Adresse. Legendäre Partyreihen wie "Automatic Music", "We Love
        Bass", "Alte Liebe", "Rumpelkammer" etc. sind Stammgäste, dazu immer wieder Konzerte und
        angesagte DJ-Größen aus aller Welt.</string>
    <string name="schwarzes_schaf_link"><![CDATA[<a href=\'www.schaf-klub.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="spectrum">Spectrum</string>
    <string name="spectrum_description">Augsburgs Liveclub im Westen bietet seit mehr als 19 Jahren
        das, was der Name verspricht: Ein breites Spectrum an Konzerten, kulturellen Veranstaltungen
        und Partys. Hier gastieren regelmäßig die großen Namen vergangener Zeiten wie Mannfred Mann
        oder John Mayall, aber auch Level 42 oder Living Colour (!) waren hier schon zu hören, neben
        aktuellen Acts wie Katzenjammer oder Vivid Curls. Kleinkunst und Comedy gibt's auch immer wieder
        , dazu Mottopartys und Rocksausen.</string>
    <string name="spectrum_link"><![CDATA[<a href=\'www.spectrum-club.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

</resources>