<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="al_theatro">Al Theatro</string>
    <string name="al_theatro_description">Lecker italienisch Essen in der Altstadt.
        \nTelefon: 0821 2464231</string>
    <string name="al_theatro_link"><![CDATA[<a href=\'https://www.facebook.com/pages/Al-Teatro/106159979457576/\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="anna_cafe">anna - Café</string>
    <string name="anna_cafe_description">Tolle Frühstückskarte, die jeden Geschmack begeistert,
        jeden ersten Sonntag im Monat großes Brunch-Buffet, Business-Lunch am Mittag mit abwechslungsreicher
        Salatbar und verschiedenen Gerichten an der heißen Theke. Abends kann man im edlem Raumflair
        mit indirekter Beleuchtung moderne regionale oder mediterrane Bio-Küche genießen. Im Sommer
        könnt ihr es Euch bis in den Abend auf der Piazza mit der großzügigen Terrasse wohl sein
        lassen. Im anna-Team mit dabei, Robert „Captain James T.“ Maschek, Augsburgs legendärer Barkeeper.
        Immer Donnerstag bis Samstag mixt, rührt und schüttelt Robert klassische Drinks, Juleps und
        seine köstlichen, eigenkreierten Cocktails. \n
        Im Annahof 4 befindet sich das Evangelische Forum mit Ansprechbar, Augustanasaal und Tagungsräumen.
        Im Annahof 6 befand sich früher das Gymnasium bei Sankt Anna, 1531 gegründet. 1625 baute Elias
        Holl dann westlich der Kirche Sankt Anna einen Zweckbau mit Walmdach. Der französische Kaiser
        Napoleon III. besuchte das Gymnasium in den Jahren 1821 bis 1823 und 1867 als Kaiser.
        \nTelefon: 0821 - 4 55 07 80</string>
    <string name="anna_cafe_link"><![CDATA[<a href=\'www.das-anna.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="anno_1578">anno 1578 – Kaffeehaus</string>
    <string name="anno_1578_description">Ob jung oder alt, das Kaffeehaus am Fuggerplatz, im Herzen
        der Stadt, lädt zum Verweilen und Wiederkommen ein. Das unwiderstehliche Ambiente, freundliche
        Servicekräfte und ein hochklassiges Angebot machen das anno 1578 zu einem der beliebtesten
        Kaffeehäuser der Fuggerstadt. Sehr schön ist auch die Außenbestuhlung. Hier kann man direkt
        am Fuggerdenkmal in exklusiver und historischer Umgebung genießen und die Seele baumeln lassen.
        Für private Feiern ist das anno 1578 ein idealer Ort. Wer möchte, dem stehen die Räumlichkeiten
        des Kaffeehauses mit 120 bis zu 150 Plätzen im 1.Stock zur Verfügung, perfekt geeignet für
        Familien- und Geburtstagsfeiern.
        \nKüche: Knusprige, aus Natursauerteig gebackene Holzofenbrote (vier Sorten) mit leckeren
        Feinkostaufstrichen, täglich wechselnde Suppenspezialitäten, leckere Edel-Burger, selbstgebackene
        Kuchen-Spezialitäten mit Dinkelmehl und Rohrzucker und nicht zuletzt das selbstgemachte Eis
        aus besten Zutaten.
        \nTelefon: 0821 - 4 55 23 17</string>
    <string name="anno_1578_link"><![CDATA[<a href=\https://www.facebook.com/kaffeehaus.anno/?rf=406728986051784\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="aposto">Aposto</string>
    <string name="aposto_description">„Wir lieben und leben die italienische Art, mit dem Aposto
        bringen wir ein Stück von dieser Lebensfreunde nach Augsburg. Unsere Gäste werden in einer
        offenen und freundlichen Atmosphäre mit ausgezeichneter ‚cucina italiana‘ verwöhnt. Außerdem
        haben wir eine vielfältige Getränkekarte mit tollen Weinen und erfrischenden Cocktails im
        Angebot“, erklärt Hugo Hügel, Geschäftsführer des Aposto Augsburg. Wochentags gibt es auf der
        Speisekarte wechselnde Mittagsgerichte, abends gibt es die Aposto-Hour mit attraktiven
        Cocktail-Preisen.
        \n Telefon: 0821 50880998</string>
    <string name="aposto_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.aposto.eu/augsburg\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="azsteakas">Azsteakas</string>
    <string name="azsteakas_description"> Bestes Fleisch von ganzjährig freilaufenden Tieren, dazu
        Salat am großen Buffet und täglich ein wechselndes Mittagsgericht inklusive Tagessuppe. Viele
        Alternativen bietet das Azsteakas bei der Platzwahl mit mehreren Designs und Sitzmöglichkeiten,
        wie der Künstlerecke, den Gaucho-Stuben oder dem Roten Salon. Und das alles in einem tollen
        Ambiente – die ältesten Gewölbe des früheren Gefängnisses stammen aus dem Jahr 1560. Parken
        ab 18 für nur 1 Euro im Parkhaus gegenüber.
        \nTelefon:0821 - 42 07 09 36</string>
    <string name="azsteakas_link"><![CDATA[<a href=\'https://www.azsteakas.de/\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="bauerntanz">Bauerntanz</string>
    <string name="bauerntanz_description">Das wohl älteste Gasthaus unserer Stadt gibt es bereits seit
        1572 und befindet sich im Herzen der Augsburger Altstadt. Der Bauerntanz bietet neben
        gutbürgerlicher, bayerisch-schwäbischer Küche auch eine wechselnde Auswahl an regionalen
        Spezialitäten in uriger Atmosphäre mit rustikaler Einrichtung. Bei schönem Wetter kann man
        an den Außentischen das Treiben in der Altstadt beobachten. Küche durchgehend geöffnet.
        \nTelefon:0821-153644</string>
    <string name="bauerntanz_link"><![CDATA[<a href=\'http://bauerntanz-augsburg.de/\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="bobs">Bob\'s Fast- &amp; Slowfood</string>
    <string name="bobs_description">Im ehemaligen Charly Bräu am Oberhauser Bahnhof ist seit 2012 ein
        Bob\'s. Vom Gefühl her ist das hier wie in einem Hard Rock Café! Der Biergarten am Bahnhof
        hat 150 sonnige Plätze am Helmut-Haller-Platz und 40 am Haus. Das Essensangebot umfasst leckere
        Holzofenpizza, Burger, Steak, Nachos und Salate. Volle Küche ab 16 Uhr, vorher Pizzen und
        Wurstsalate. Die hausgemachten Kartoffelchips sind ein todleckeres Vergnügen…
        Außerdem noch die Klassiker wie das Schnitzel Wiener Art „Elefantenohr“ und selbstgeschabte
        Käsespätzle. Die Burger werden übrigens mit frischem Hackfleisch auf Wunsch auch medium
        zubereitet! Die hauseigene Brauerei macht tolle Biere wie z.B. das „Fucking rock \'n\'Roll Pale Ale“
        oder das „Santa Muerte“, ein mexican-Style Cervesa. Im Haus gibt es 250 Plätze auf drei Ebenen,
        lauschige Ecken oben und die Kellerbar (die auch im ganzen privat für bis 50 Leute reserviert
        werden kann) ist auch nicht ohne.
        \nTelefon: 0821-450 84 84</string>
    <string name="bobs_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.bobs-coffee.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="himmelgruen">Café himmelgrün</string>
    <string name="himmelgruen_description">Seit Januar 2015 gibt es auf dem Gelände des Alten Schlachthofs
        direkt an der Berliner Allee gelegen, mit dem himmelgrün von der Biobäckerei Schubert eine
        wirklich tolle Location. Geboten werden Frühstück, Mittagessen, Kaffee und Kuchen, frische,
        saisonale, natürliche Gute-Laune-Küche mit veganen und glutenfreien Alternativen, Süßes und
        Salziges – und einfach immer gutes Brot, Krimskrams, Kindersachen, Schönes aus Papier,
        liebevolle Geschenke, hübsches Geschirr, regionale Bio-Spezialitäten …Im Sommer mit schöner
        Außenbewirtung.
        \nTelefon:0821 45593766</string>
    <string name="himmelgruen_link"><![CDATA[<a href=\'www.cafe-himmelgrün.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="kombinat">Das Kombinat</string>
    <string name="kombinat_description">Das Kombinat bietet euch feine vegane Speisen und Getränke aus
        besten Zutaten, möglichst regional und mit viel Liebe zubereitet.
    \nTelefon:0821-29862420</string>
    <string name="kombinat_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.kombinat-augsburg.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="flannigans">Flannigan\'s Post</string>
    <string name="flannigans_description">Irish Pub mit Mexikanereinschlag. Ja, das geht.
        Fußball gerne englisch, Konzerte gelegentlich. \nTelefon:(0821) 518 827</string>
    <string name="flannigans_link"><![CDATA[<a href=\'www.flannigans-post.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="haifischbar">Haifischbar</string>
    <string name="haifischbar_description">Die Tikibar in der Altstadt gegenüber der Puppenkiste ist
        die Heimat aller Rock\'n\'Roll-Punk-Country-Fans der Stadt und der Region. Essen satt, Trinken
        reichlich, Musik erste Sahne. Normalerweise einmal im Monat wird die Sauna im hinteren Raum
        mit Livemucke beheizt: Beat, Garage, Trash, One Man Bands, Rock\'n\'Roll, Country, also alles,
        was Laune macht. DJ-Abende und Partys geben ihr Übriges. Die Piraten Augsburgs haben ihren
        Stammtisch in der Haifischbar und Mackie Messer hätte sich hier definitiv wohlgefühlt.
        Und wäre sein Erfinder noch am Leben, er würde hier die Leute mit seiner Klampfe nerven…
    \nTelefon:(0821) 317 916 1 </string>
    <string name="haifischbar_link"><![CDATA[<a href=\'https://www.facebook.com/HaifischbarAugsburg/\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="kahnfahrt">Kahnfahrt</string>
    <string name="kahnfahrt_description">Schon Bert Brecht wusste dort seine Freizeit in vollen Zügen
        zu genießen. Bereits seit 1876 gibt es die Kahnfahrt und sie hat nichts an Attraktivität
        eingebüßt. Idyllisch liegt sie da am Stadtgraben, wo man herrlich entspannen kann, ob nun beim
        Kahnfahren oder im Lokal mit Biergarten. Gutbürgerliche Küche wie saftige Steaks vom Grill
        mit hausgemachtem Kartoffelsalat oder eine der berühmten Sulzen - dazu ein Frischgezapftes
        von Riegele - da kann man sich wohlfühlen!
        \nTelefon: 0821 35516</string>
    <string name="kahnfahrt_link"><![CDATA[<a href=\'www.augsburger-kahnfahrt.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="murdocks">Murdock\'s</string>
    <string name="murdocks_description">Murdock’s zelebriert den "Irish Spirit" mit Musik und Bier,
        herzhaftem Essen und Livekonzerten, englischem Pub-Quiz und Fußball.
Sonntags Irish Breakfast ab 11:00 Uhr. \nTelefon:(0821) 319 591 0</string>
    <string name="murdocks_link"><![CDATA[<a href=\'www.murdocks.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="parkhaeusl">Parkhäusl</string>
    <string name="parkhaeusl_description">Das Parkhäusl im Siebentischpark hat sich unter der Leitung
        von Maria Cierro und Markus Geirhos (Nunó im Textilmuseum) mittlerweile zu einem festen
        Bestandteil der Augsburger Biergartenkultur entwickelt und ist immer sehr gut besucht. Mit
        ihrem frischen Konzept für Speisen und Getränke haben sie den wirklich schönen Biergarten zu
        dem schattigen „hot spot“ im Siebentischpark gemacht. Das Parkhäusl ist für jeden und jede
        Zeit richtig! Parkhäusl – waldverliebt seit 1914. Das kulinarische Angebot im Parkhäusl verbindet
        Biergartentypisches wie kalte Brotzeiten und Scheyern-Bier vom Fass mit hochwertiger frischer
        Küche. So stehen auf der Karte z.B. Wurstsalat und Obatzter aber auch besondere Spezialitäten
        wie am Sonntag frischer Braten mit hausgemachten Knödeln und auch Veganer können kräftig
        zubeißen mit der lecker veganen Currywurst mit hausgemachter Sauce. Nachmittags gibt es auch
        Kaffee und hochfeine Kuchen. Mit den ersten Frösten gibt es die heißgeliebten Rösti,
        Glühwein und frische Buttermilchwaffeln. \nTelefon: 0821 - 5 67 64 64</string>
    <string name="parkhaeusl_link"><![CDATA[<a href=\'www.parkhäusl.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="ratskeller">Ratskeller</string>
    <string name="ratskeller_description">Mit sechs Meter hohen Decken, raffinierter Beleuchtung,
        stylischen Emporen und einer fünfzehn Meter langen Bar ist der Ratskeller ein echtes
        Ambiente-Highlight. Geboten ist für jeden etwas: der große Festsaal für ca. 200 Gäste oder
        die gemütliche, separate Lounge mit lässigen Clubsesseln. Bei schönem Wetter ist die große
        Terrasse zum Elias-Holl-Platz geöffnet. Deftige Wirtshausklassiker, bayerische Brotzeiten,
        leichte Fischgerichte oder knackige Salate. Happy-Hour täglich 17-20 Uhr, Rats-Stunde ab
        22 Uhr bis Ende - jeder Cocktail 2 Euro günstiger. \nTelefon:0821 - 31 98 82 38</string>
    <string name="ratskeller_link"><![CDATA[<a href=\'www.ratskeller-augsburg.de\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="rheingold">rheingold</string>
    <string name="rheingold_description">Das Lokal rheingold begrüßt Dich im traditionsreichen
        Textilviertel Augsburg und lädt Dich mit seinem kulinarischen Angebot zum Wohlfühlen und
        Verweilen ein. In Eigenregie renovierte das Team das um die Jahrhundertwende erbaute Jugendstilhaus,
        mit dem Anspruch, die klassischen Architekturelemente zu erhalten und gleichzeitig mit einer
        modernen Note zu versehen. Dafür wurden containerweise Holzvertäfelungen und -verkleidungen
        von Decke und Wänden entfernt, gusseiserne Säulen, die an die Gründerzeit erinnern lassen,
        wieder freigelegt, die Bar wie ein Schiffsbug gestaltet. Damit sticht das rheingold von
        Dienstag bis Sonntag in See – mit an Bord befinden sich eine große Auswahl an kulinarischen
        Köstlichkeiten, durchgehend warme Küche von 11.30 bis 23.00 Uhr, ausgewählte Weine sowie eine
        abwechslungsreiche Tageskarte. Das Motto dabei: international und stets hausgemacht! Auf den
        Tisch kommen neben traditionellen tamilischen Gerichten wie den Sri Lankan Rolls oder Currys,
        feine italienische Speisen sowie bayerisch-schwäbische Klassiker wie Zwiebelrostbraten oder
        Kässpatzen. In außergewöhnlichem Ambiente und angenehmer Atmosphäre bietet Dir das Lokal
        neben einem stilvollen Innenraum und einem sonnigen Biergarten zudem die Möglichkeit, im
        Nebenraum Veranstaltungen und private Feiern abzuhalten. \nTelefon:0821 44989431</string>
    <string name="rheingold_link"><![CDATA[<a href=\'www.das-rheingold.com\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>

    <string name="thalia">Thalia Kaffeehaus</string>
    <string name="thalia_description">Augsburgs Kino-Macher Ellen Gratza und Franz Fischer haben mit
        ihrem Kaffeehaus im Thalia-Kino eine perfekte Location im Kinodreieck Augsburg geschaffen.
        Tolle Frühstücke, Torten und Kuchen, hausgemacht, wie von Mama. Aber auch lecker Essen ist
        hier angesagt, vom gebratenem Zanderfilet auf Tomaten-Lauch-Ragout bis hin zu Kässpatzen und
        süßen Desserts wird sehr vieles geboten. Die Wein- und vor allem die Whisky-Karte lassen den
        Kenner schier verzweifeln, ob der edlen Auswahl. Immer wieder mal Livemusik…
        \nTelefon:0821 153078</string>
    <string name="thalia_link"><![CDATA[<a href=\'http://www.lechflimmern.de/kino02/kaffee_woch.php\'>Weitere Informationen…</a>]]></string>
</resources>